落實 FB 搵錢大計 WhatsApp 廣告短期內殺到

落實 FB 搵錢大計 WhatsApp 廣告短期內殺到

今年 9 月 WhatsApp 創辦人 Brian Acton 透露，Facebook CEO Mark Zuckerberg 就在收購完成前，已經有如何藉著 WhatsApp 搵錢的全盤計劃。如今 WhatsApp 的副總裁 Chris Daniels 確認其中一個搵錢大計，在 App 內刊登廣告會在短期內殺到。

落實 FB 搵錢大計 WhatsApp 廣告短期內殺到

現時活躍使用人數超過 4.5 億的 WhatsApp，用戶很快就會在 Status 狀態功能內見到 WhatsApp 推送的廣告內容，Daniels 表示這是 Facebook 訂下的主要賺錢模式，讓企業可以透過 WhatsApp 接觸人群。Facebook 強調用戶的數據會點對點加密，所以將不會透過 WhatsApp 收集任何數據。

廣告內容會由 Facebook 自家的廣告系統提供，估計會以用戶在 Facebook 登記的電話號碼去跟 WhatsApp 帳號掛鈎，利用用戶於 Facebook 上的活動向 WhatsApp 推送對應的廣告內容。暫時 WhatsApp 未公佈何時會正式推送廣告，但早前有傳 iOS 用戶會率先見到。

資料來源：phonearena

傻仔先用wtsapp
tg各方面領先

而家wtsapp功能全部都係跟住tg行
最on9係一定要比電話number人先搵到
唔係佢出先食左條水邊會有人用
好似八達通一樣咁柒

笑撚死

可唔可以俾錢唔收廣告？

當年用$8 買個班點算

呢個世界無免費午餐，我唔介意一年俾8蚊。好過收廣告。

一個人一年廣告費點止8蚊？

比錢都解唔到既問題

Facebook's 2017 profit was about 16 billions, number of active users was about 2 billions. So each active users bing in about 8 USD. I don't WhatsApp get the same user attention span as Facebook. So I expect FB makes less money on WhatsApp than on the social network. I am okay to shell out a few USD (cost of a cup of Latte) a year to get an address version.

估計會以用戶在 Facebook 登記的電話號碼去跟 WhatsApp 帳號掛鈎

Delete 個電話號碼得唔得？

柒咪一樣要用

好似做港豬咁，人哋八達通獨市入閘機 + 同政府合作 + 已經霸咗 market share，你唔撚用仲麻煩

WhatsApp 一樣，大部分港豬嫌麻煩，唔會因為有廣告而轉，人哋唔轉即係焗你用

岩嫁啦
繼續用whatsapp啦
suckbird會多謝你

佢股價最近真係升咗